福布斯：24歲賭徒舒淇中國首創blockchain社交網

北京舒淇小姐（音譯）數學幾好
2013年去美國加州做交流生果陣
中意左同人玩poker 當時未夠21歲
但係加州法例特別容許倒
仲讚舒淇玩得好勁

anyway佢online 同offline都玩
識左好多人 有人玩果陣吹水
講起bitcoin 舒琪覺得好正
佢開始堀bitcoin 同埋佢將
所有poker贏既錢都
買哂做bitcoin

番到北京都繼續堀 同買bitcoin
2014年佢最多擁有50000粒
當時賣左兩萬粒cash in480萬美元
佢而家應該 最少仲有3萬粒...

就係咁佢2016年用少少錢開公司
整好多blockchain game仔
其中一個「加密狗」幾多人玩
但同一年facebook比人話
有濫用私隱問題
刺激倒舒淇一個idea
決定開發叫ono既blockchain社交app
ono無管理員/團隊既戈
完全地decentralized
blocks 唔可以用CPU9堀
而係要求user貼高質內容
換like換番來

今年4月出左beta版
而家8月已經有3百萬user
內容以英文為主
ono資金係中韓合資
暫時有1600萬美金
76個員工 15個係分佈界各地

舒淇解釋佢個app
「ono係完全民主地運作，user貼既任何資料都真正屬於user，多人like個系統就會發currency作獎勵。
英國科學家Berners發明internet果陣
係想比人自由交換資訊/知識
internet應該屬於全人類
但係sosad而家internet出現好多
centralized平台s
全球十大科技公司收入係
主力賣用戶資料/私隱比
廣告客etc賺錢！」

舒淇話ono既blockchain系統
係完全地decentralized
令用戶擁有番自己data
所以佢地讀唔倒賣唔倒user data
舒淇話ono係一個
dapp而唔係普通app
decentralized app 咁解

佢既目標係超越Facebook成為最受歡迎社交平台：「我中意贏多過賺錢！」聽落有D爛賭。
ono 於Google playstore已上架
iOS今個月尾都會有

呢個app：）
將引發多省獨立 支解中共
遲早比習種一野ban死

真頭正

冇邀請碼都玩唔到

blockchain同linkedlist有咩分別

blockchain要consensus先update到
每個block都有ref指住上一個block
只要寫左落條chain度就係read only 除非再做多次mining去update

咁linkedlist都有粒pointer指住之前啲data

佢個名叫徐可xu ke

用拼音分辨唔同國家，不了

大部人講緊blockchain個時都唔係講緊blockchain
就好似講緊中國其實係中国咁

blockchain一定係linked list，你見到mining依隻字就一定係bitcoin-like既on9 crypto currency，跟本就唔係blockchain，blockchain無mining

其實市面上咁多 coin

隻隻都出自己既products

幾時爆煲

閒閒地過百隻coin

完全無管制 無實際價值 真係好痴線